## 異步通訊基礎

- 異步通訊的基本原則
  - 原則1，不要通過`共享內存`來通訊，應該要透過`通訊`來實現共享內存  

    (要通信不要透過信件或紙條，風險太大，應該透過更安全的手機或電話)，
    透過共享內存就存在資源競爭的問題，就需要加入所來加以限制來避免資源競爭 

  - 原則2，不要`直接存取共享變數`，而是透過 `Channel` 間接存取
    
    例如 thread-A 中將結果寫入共享變數中，thread-B 從 共享變數中讀取 thead-A 的結果，
    而是透過 Channel 間接存取，多一層 channel 保護與檢查機制，避免與共享變數的直接耦合 

## 異步通訊的問題

- 異步通訊的問題
  - 問題1，狀態的競爭(race-conditions)
  - 問題2，依賴關係和執行順序

- 基本概念
  
  透過各種機制來避免同時存取同一個狀態，以實現操作的原子性(atomic)

  - 原子操作是一種在計算機科學中用於確保多線程並發訪問時，數據可以保持一致性的操作。
  - 原子操作一個不可分割的操作，要麼完全執行，要麼完全不執行，不會在中間被中斷。
  - 原子操作通常用於解決並發環境下的競態條件（Race Condition）和數據競爭（Data Race）問題。

- 防止競爭的機制
  - `方法1`，Mutex(互斥鎖) : 確保同時間只會有一位拿到鎖，確保能開鎖操作狀態的只有一位

  - `方法2`，semaphore(信號量) : Mutex 的多人版
    - semaphore像是一個記數器，可以允許多個人同時進入一個地方
    - 當有人進入這個地方時，記數器會減少一個，當記數器為 0 時，其他人就必須等待，直到有人離開並釋放出位置，這樣其他人才能進入
    - 主要用於控制同時訪問資源的執行緒數量

  - `方法3`，Condition Variables（條件變量）
    
    條件變量是一種同步機制，用於允許執行緒等待某個特定條件的出現。當條件不滿足時，執行緒可以進入等待狀態，直到另一個執行緒通知它條件已經滿足。

  - `方法4`，Read-Write Locks（讀寫鎖）
    
    讀寫鎖是一種同步機制，允許多個執行緒同時進入讀操作，但只允許一個執行緒進入寫操作。
    這可以提高讀取性能，因為多個執行緒可以同時進行讀取，而不會發生競爭。

  - `方法5`，Barrier（屏障）
    
    屏障是一種同步機制，它使一組執行緒能夠在某個點上同步，直到所有執行緒都到達該點之前都被阻塞。
    一旦所有執行緒都到達，它們將一起解除阻塞並繼續執行。

  - `方法6`，Futures/Promises（未來/承諾）
    
    未來（Future）和承諾（Promise）是一種非常強大的同步機制，用於處理異步編程。未來表示一個尚未完成的操作，而承諾則用於在操作完成時提供結果。

## Mutex

- Rust 中的鎖
  - Arc(Atomic Reference Counting)，原子引用計數 
    - 允許多個所有者持有數據的機制
    - 可以跟蹤數據有多少個擁有者，並在沒有擁有者時自動釋放數據
    - 提供了在多線程環境下安全地共享數據的能力，因為它使用了原子操作來更新引用計數，從而確保了多線程之間的同步和安全性

## 實現異步的方法

- 線程
- 線程池
- 异步回调
- GreenThread/Coroutine/Fiber
- Actor模型
- Golang CSP

## Ref

- [並發之痛 Thread，Goroutine，Actor](https://jolestar.com/parallel-programming-model-thread-goroutine-actor/)

- [My_異步通訊/狀態管理概論_訊息傳遞篇](https://onedrive.live.com/redir?resid=4A8B4E8C5D69BD67%214703&page=Edit&wd=target%28%E7%A8%8B%E5%BC%8F%E8%AA%9E%E8%A8%80%E7%9B%B8%E9%97%9C%2F%E7%95%B0%E6%AD%A5%E5%9F%BA%E7%A4%8E.one%7C68cc352e-53d8-4917-b8c2-a10aa2b3e3d7%2FMy_%E7%95%B0%E6%AD%A5%E9%80%9A%E8%A8%8A%5C%2F%E7%8B%80%E6%85%8B%E7%AE%A1%E7%90%86%E6%A6%82%E8%AB%96_%E8%A8%8A%E6%81%AF%E5%82%B3%E9%81%9E%E7%AF%87%7Cf207d9da-08ed-403f-a25b-394bee99a2e6%2F%29&wdorigin=NavigationUrl)


